［工程］收到風垃圾公司冇花紅

呢間垃圾顧問公司係九龍灣個間，收到風原定每年三月會派花紅 （大概係一個月咁上下），但係今年係零！係零呀屌你老母！ot冇水補，星期六日返黎公司做，屌你老母竟然連個少少錢都唔肯俾！平時咁夜走為乜？

Why So Pk?

邊一行??

開名啦

One Kowloon果間？

有 咪又係得幾千

兼任supplier & contractor果間？

幾樓

剝金拱門？

WXX？

XXP?

係

XSX？

全港最大慈善機構一封coupon都冇
垃圾公司垃圾HR

Jrp?定wsp呀
直接開名喇

大公司係咁ga la

上返一樓睇下喇

香港工程一早飽和賺唔到錢啦
真係早走早著
利申：civil撚已轉行

係咪WSP

十力力力？

啲仆街老細最鍾意就係做到人狗咁，然後年尾同你講賺唔到錢，雙糧花紅乜都冇

名到唔敢開，好撚勇武啊

平時夜走為乜
有種你咪早走囉傻柒

等我公道講句 做ot係你自願做狗 同你公司無關

間嘢講左好耐賺唔到錢
但係賤價接job d人做到仆街

一鳩窿唔係得一間工程炸咩

好奇一問 咁年底有冇雙糧

南澧 15個月糧

唔好走住呀⋯
仲爭緊我野未交⋯

其士

Lm

走啦

執左去la咁

Dllm 垃圾公司

急追賣鞋

仲要話自己係大公司,難怪turnover rate之大赫親人

開工利是都冇？

講緊花紅

無，話得花紅，而家疑似零蚊花紅

喂，依家屌柒你開個名都唔敢堂堂正正死賤畜港奴，全世界都估到係邊間又點啊，連網上兇狠都淆晒底，醜唔撚醜啊，屌你老母，乜柒一鳩窿，我以為自己睇撚緊八掛娛記雜誌，改埋成堆傻柒暗號花名

工程狗

我都係

PB?

ching 請問你轉左邊行？

以為fse

WSP冇雙糧？ 怪唔知得D Eng上年年12月前都走左

收到風 垃圾公司遲到扣年假

Arup AECOM Mott MacDonald Atkins WSP
香港五大Consultant
WSP 收購PBA後擴張緊，每年請100個Grad E

地盤IOW 人工高過 charter Eng , 工時仲要係design engineer一半

炮台山果間年年都無啦 垃圾黎

唔係掛

Arup?

公司俾咁多機會你， 仲想要花紅？

姐係想人轉行

lm

O肥？

Lm 今年grad打算入垃圾公司

Dsco?

Woo.. so pk

好撚多人讀hku大電msc 仆入去做wor

吊 年尾或者年頭出都係出得一個月咋

WSP 入面啲人都係垃圾

consultant唔係賺錢既生意

如果係civ要預依幾年食得屎 3A都要爭翻啲豬頭骨去做

我做mc望翻干收銀啲ae,e 的確好垃圾 果啲rfi翻黎根本就制造第二個問題出黎

其實除左2A同極少部分consultant之外

大部分都開始冇咩job 同炒人

仲入行真係傻仔

係 牛市都已經咁真係不能想像黎緊熊市黎都唔知點算

橡皮圖章 唔奶野都唔會信班sub仔

唔洗咁串既 得罪你咩 大佬

jrp 係九龍灣咩？

呢間已經不嬲孤寒到仆街

利申 做緊

仲要唔係e&m

仲要係舊年6月30日後入職就 1 蚊都無
CEO 我屌你老母

j記都係出名姑9寒

我仲以為賣鞋出唔夠一個月已經夠差

唔好做囉 老撚奉比你咩

留名

WSP?

人工好高架
一頭半個月人工都計住計住

舊同事，IOW合約完搵唔到工，MTR AI 三個人仲有兩三個月完約，又未搵到工
之前巴撚閉月月4-5萬

乜PT係炮台山咩，近北角臨近鰂魚涌啵師兄

Fg搵工post班人仲當wsp同3A同level

PTME=三流E&M consult

老豆一封都1k

大學同學做蚊型顧問
ot 情況一段
1個半月花紅 無雙糧

放心
依家垃圾會建制話晒事
遲下就會推返大工程出黎

幾多新移民雜工嘅工人票，建制派夠膽唔開大工程出嚟咩？

中國中鐵direct labour直頭係外省兵
同埋庫房滿瀉
一定係批一堆大工程俾中字頭cap水

都未到三月，三月真係冇先鬧啦

Mott MacDonald 都大 咪玩啦

總算係外資公司，點都大過FCP、CSA之流

高層不知幾爽

做PE會多啲

咁我都覺得你係柒左D, 你唔想開全名既hide一兩個字咪算, 何必要改埋D傻柒暗號
唔想比人話你網上都唔敢兇恨就講多d件事既details啦, 唔好開完個title又左閃右避, 發泄又唔係唱衰間公司又唔係 呢個係你比人覺得柒既位置

前面個句講被屌個位 唔係講你 講返清楚先

chxxxxr?

2019 grad
係咪玩完

係人都知香港係A記獨大緊
WSP想掘起做civil 呢一兩年招兵買馬緊
反觀Altkins同mottmc摺左好多

開得post就講全名啦
又要想呻又要驚比人知咁但又要講埋九龍灣
一係就咩資料都唔好比
一係就講埋出黎

就快3月喇喎

聽聞仲要得幾千蚊花紅

但賣鞋本身人工低

dllm

轉工/行算啦.......

工程呢行而家鬥低價中標

中標之後鬥claim VO

Base contract人工都唔夠比，搞到一人做幾份project
越做越差

好心政府咁踏水就引入評分制啦

100萬budget，50萬/150萬都係同分，再加其他scope 分數。

唔係話低價唔好，但政府都次次瀨野，超支完一獲又一獲

其實有評分，只不過比例上無咁多。37定28

政府工程根本自己呃自己，價低者得根本唔夠做，比人claim vo就最尾超晒資，又擺明益大陸佬。根本好撚黑暗

jonsoncontrol

幾驚你話係牛頭角觀塘果度
成堆中曬槍

有朋友係呢間做都咁講

Atkins civil and stru 賺到要補貼自己m&e 點同

聽講同grade嚟講，冷氣俾其他行頭更高人工，係咪真㗎呢？

幾千蚊又講邊間
wsp包唔包本身俾佢食個班pb

好想知道........BTW, 有朋友仔, 4年EXP, 26K Engineer (u-grad)

4 年26差唔多啦

考到牌就肥肥啦

加密爆下料啦

「近西」好似年年都好好分，真定假？

我都想 8 下，我就轉左做 supplier

垃圾sub仔 雙糧 加兩個月花紅
不過人工低

Shinryo?

XSP公認垃圾公司

轉囉

E&M or civil supplier ?

其實做乜鳩一講呢d就唔可以開全名
係要wxx, xsx, xxp咁on9

咪臭係，WSP就WSP啦

招咗好多舊賣鞋人同grad e
個個月都有散水餅食
中層d人係咁走

ae 定e呀 未chart都叫e?

型囉, 咁先有江湖術語feel 行內人先明 玩下暗號, 外人睇唔明先有優越感,
你知啦, 我地做工程既, 好型好專業架

打全名 公司HR 一SERACH 就SEARCH 到 會玩瀨尿牛丸認人 同埋 會做打手唱返好
WXX, 依D 唔會search 到

利伸: 屋企人做某CONSULTANT HR

聽佢講過 佢會將D BOUNS / 炒人 等既信 特登整少少格式同
一流出 就大約可以知邊班人流出

呢間好撚on9
個陣d朋友問hr公司有乜資源俾d讀緊書嘅員工
因為有d公司有資助學費同study leave
屌你老尾佢答公司有policy唔會規定d同事一定要ot如果佢地要返學
當堂大笑出聲

香港工程公司班HR會做呢d? 笑死人咩, 上得黎屌既咪又係AE, E, SE級, 鬼同你玩瀨尿牛丸, 唔係話你講既野錯, 但不適用囉

仲有有幾可會post自己封信咁on9

HH大判?

卜街俾你地咁樣唱通街法, 仲有邊個傻仔in WSP

WSP係咪請左好多大陸嘅eng？
我做緊嗰到三個月換左三個T3

仲要三個都係講唔正廣東話嘅grad e

大把爭住入

跟過一間HKBN大判做咗幾年由學師做到中工都就快升到大工喇
BU你啊嚤年年出人工20%當做花紅
係嘅頭一年做學師始終係學野就算冇都正常
之後升中工自己又帶人落地盤做野又剩係得我識睇圖
成個地盤起完貨喇仆你個街加我$25一日人工？（07年到喇個陣日薪工嚟中工$300蚊日）

Ppk

萬匯？

樓豬而家應該好驚驚

點解要驚？

個個都估到係科柏

人唔笑狗都吠啦Mott
講緊E&M

日日都有人走緊啦

咁不如講多d, 人地都講其他公司點

Shinryo就黎無Job啦

做完堆地鐵job就無而為繼

Worldwide Sex Partner - ppk

佢講事實,驚乜撚呀?

無工你班graduate都係焗住做

今年出2個幾月呀

一單project 救全家

政府總部之後咁多年就係靠地鐵，執咗個tender部佢啦

大撚把啦，肯屈身少少落sub仔大把工做

顧問尊貴好多

做唔到野一樣比人撚

做得工程有幾尊貴呀
你估Consultant 唔使俾人屌呀

有做過consultant都唔會覺得consultant尊重

做consultant同做雞其實差唔多

成日製造問題

驚走唔切

成間公司都就執啦

當年in 過, 佢無俾offer 我, 心諗, 仲好

利申 做緊 日日遲到

子公司聽講都有啲嘢搞緊嘅

呢間嘢有手有腳正正常常都會請

STS
不過都救唔番 shinryo

其實engine 得client 諗得過

無經驗無人脈入條撚咩

大把client 請grad e

似乎你係響度做緊

其實做sales, supplier又諗唔諗得過

咪一鳩樣

本身做n賤就諗唔過

wsp 收撚皮啦

有無行家講下今年出咗幾多花紅？
我1.3個月

新昌未執笠咩？

haha, 可能我太seven 掛.........

我就fixed 14 個月糧......

未chartered 都係叫E

逃亡潮

牛頭角唔係講緊JRP咩？啲engine又係做到隻狗咁

好多人都走, 唔走嗰d喺度等炒咩
Btw, 巴打都喺 shinryo做?

屌樓頂老母陷家鏟，好心就直接開名，屌你老母淨係估名已經浪費半個討論，十足d 工程開廢會咁，你老母就中槍啦，on99

班傻西以為呢度係香討

走咗好耐啦

唔好話佢啦，其實underpaid已經好慘，仲要屌間垃圾公司都要x前x後仲慘
如果hr 真係咁怕臭名就唔會夠膽咁對佢地的員工啦

簽賣身契任勞任怨人地過肥年自己咩都冇，憤怒好正常但係俾著大家又真係敢開名咩

之前做邊單?

雖然等收皮，但依然出花紅同雙糧
D錢唔知邊到黎

無人估到舊年10月人工都加得唔差, 花紅都算幾好
btw, 巴打你又係 shinryo?

點解唔開得名，你講的係事實

你係到講得，其實係行家都知邊間

行家知咪算咯，樓主開真名俾人推上報又唔小心俾人起咗底就係咁先

你打完個叉就冇人知你講邊間咩，查實真係咁驚應該直頭縮返屋企喊，唔好上黎唱，又要唱又要淆
原來yahoo都有講

行內知唔係全世界都知啊嘛 呢度邊個簽咗賣身契夠膽咁玩？呢度係香港啊哥哥

係啦係啦，個個都知啦，你唔好再留言啦，唔係下星期星期一到日都唔使你返工，知你簽晒賣身契啦，大哥

知你威啦

由佢沉算啦，到時如果佢突然有得派就集體撞車

開全名驚死 加個x人地就估唔到邊間 真係唔知咩邏輯 掩耳盜鈴到佢地。。真係抵做垃圾公司

其實全行都係咁

所以唔怕屌

響STS做

點解話簽咗賣身契？

我估應該係Fresh grad落左scheme 就話落左賣身契

哦...行scheme時份糧公司都會有sponsor，變相對公司嚟講就係廉價勞工；而且公司斷scheme炒人都要同HKIE交代，洗乜驚

其實花紅睇業績
公司業績如何先

香港地d公司點會咁蠢炒人，都係被辭職

點解業積差，因為公司成日請又廢又貴既垃圾“外國人才” （ 廢事被人話我歧視）

唔敢開全名屌公司，係香討工程區遣留下來的50後文化嚟，班廢老on99都算，玩後生又學埋先柒

上面有幾個

因為香討啲版主係行家，又有權ban 人，但呢道連登嚟，連尼住話尻之你係consultant CEO 啦

好中 垃圾廢老文化 但有後生學先on9

驚乜撚呀你驚佢告你誹謗呀？佢講事實怕乜撚姐

個on9鏗比人起底咁耐咪生勾勾係到

我個間都冇

唔差在開埋

你上網日子太淺

唔知舊登發生過 明明係講事實 有哂證據 都可以比人告誹謗既案年咩?

呢個世界不嬲有錢就玩哂架啦 邊有事實同真理?

就算最後告唔入 成個法律程序 都夠玩死你啦 燒你錢啦

(當然 工程顧問公司未必有財力玩呢啲遊戲)

你自己可以唔介紹講全名 但係笑鳩啲唔用全名 小心以上既會員 個人覺得係無知

你上網日子太淺

唔知舊登發生過 明明係講事實 有哂證據 都可以比人告誹謗既案件咩?

呢個世界不嬲有錢就玩哂架啦 邊有事實同真理?

就算最後告唔入 成個法律程序 都夠玩死你啦 燒你錢啦

(當然 工程顧問公司未必有財力玩呢啲遊戲)

你自己可以唔介意講全名 但係笑鳩啲唔用全名 小心為上既會員 個人覺得係無知行為

in this case有錢咁做鳩你就出左bonus啦

On9到震 屌你老母 驚

你唔好同我講百份報果單下嘩

願聞其詳

近西

佢近排如何, 係咪搵緊工? 有offer ?

咩嚟？

條友有clp offer la,講真佢咁既gpa好難唔收

特別係clp,話之你interview幾勁都好，gpa差都唔會收

一直做開大判，就算無牌，人工都高過好多有牌既
公司中好多標唔怕無工做

building 定 infra

求認真解答
其實consultant pm又乜做？

Mofu McDonald?

係 今時今日什收銀真係好戇鳩

講條project team個pm定general project management

Civil

On9先做consultant ,人工又低，又要ot
做consultant 考左牌都唔值錢

Project team 啲grad pm /apm/pm

大project要人coordinate various teams ' input
好似係

arup?

Yep
tg:

你咪撚當呢度係香討先得架

做個iow人工已經高過大部份design eng，工時仲要係人地一半

鄉土廢中文化

師兄係咪熟
介唔介意tg下

人地以為呢度好似sex141前附屬論壇香討咁，有廢中行家做版主

有director/P上高登仲要有ac我就真係話佢勁 夠貼地
一係就有名無實個D

仲有心情起埋人底，應該好得閒先得

成班潛晒水
又驚俾人刮到?

可能wxp 高層睇到

可能已經大大聲係一鳩龍門口唱
仲wxp,

呢間野係咪Ot得好勁

我係前員工
半年一次花紅
今次冇 下次咪多d

如果真係咁好 樓主就唔洗開Po嘈啦

有無攪錯topic架你? 九龍灣呀唔係九龍塘wor

唱得最大聲個班可唔可以出返黎講多兩句

潛哂水

局外人笑到標眼水，局中人淚在心內流
半年一次花紅的話，仲唔會有人大大聲話自己拎左咩
清係唔係就係上面講個d grade入黎維下穩咁

如果係咁好就唔會做咗前員工啦

講到咁好 即管講下花紅有幾多 平反下

等上面位高人回應

佢應該真係睇錯九龍塘
沙田無理由睇錯啦

真係睇錯左九龍塘

夠誠實 幾好
九龍塘咩grade?

呢間嘢共度時艱左好耐啦
今年肯定有team無花紅同埋某d grade以上左
但好撚多嘢做

之前都有幾多同事轉去做fm,班高層勸人留低係話fm係養老工無乜嘢學，人工又加得少過乾收d嘢又濕星，後生應該繼續係乾收銀度博殺下 之後我個同事直接抽擊話不了唔想ot,你自己做啦

呢間野真係完全冇野學
日日係到做畫圖仔

要搏殺就落地盤啦，工時長人工又低

仲會記低幾點返到公司 但放工時間就我睇你唔到
On乜鳩
係咁撚想d人準時返工就比人準時收工啦

有人會去做先搞笑

香港人就係咁低賤

好擔心有朋友係呢間公司

共度時艱左好多年，有錢賺又唔會分
年年anal din打飛機話今年又接左好多大project
學乜撚咩design 呀，咪又係左抄右抄個畫圖仔
一係跟個仆街老細乜都唔理推你去死
利申:pba員工以為有花紅碌左好多卡數

PPK

轉公司啦 呢間野負評實在太多

巴打心水清
偏偏有好多人話pba training 好好學到好多嘢

其實好多Consultant 所謂的training 都係呃d新仔入 做落就知伏

FM=??

Foreman?

應該係講緊facility management

我唔係，但有朋友係
但係d衰嘢全部大佬下面都有
佢已經算叫好d

新昌轉續兩年都無

有聲 巴打係到做左幾多年
如果成日都係壓搾低層唔出花紅咁點解仲有人信會出

Client?

新昌捨得執未？聽咗幾年都仲響度嘅？

完埋D pj就會執

做緊科文
成個寫字樓士氣低到喊

記低幾點返公司, 放工時間睇唔到呢樣濕9 野我地公司都係

利申 工程公司, 係你公司隔離條街

main con?

歧視？

輸打贏要囉，我地同事平均一定會留半個鐘度
我就唔理，彈閘走

唔係.......sub 仔....

Sub fatfat

冷氣sub年年都13.5糧

咁頭幾頁講個啲係咪屬實
成班人嘈完淆底潛晒水

肯定有team 無同高層應該無，全公司就要三月尾先知

睇下jobsdb咁多ads就知做好準備

好心轉公司啦

冷門獨市工程行業，今年出18 個月糧

同意，拉大隊

你on9囉，O你老母T咩！

你唔好講比呢班人聽啦
無花紅都唔識走唔抵幫

已經叫我遞信 仲講乜無花紅呀

冇雙糧都算啦
有冇見過are 上返 design office 做grad e

食唔落之前就咪擴張啦

唔怕講多D 朋呢間野的衰野 實在太伏了

今次舊屎好似係比人買個間搞岀黎

有分別咩

只能講自求多福。只係想講有啲位每個人都要有底線，唔係人叫你做乜都做OT就OT，合理或不合理。你作為一個大學生,我相信大家有足夠既能力思考

你又岩既

同意 眼見D同學日日9點放
仲好似好Enjoy咁我真係無野好講

做好自己已經夠

屌你老母 俊和人工加$50

Chartered 完，讀2個MSc 走人算啦
駛撚捱咩

唔係掛 又一間西公司

又要炒人又要請新人
使唔使慳皮慳成咁

新人平係常識 舊人咁貴炒得

新人咩都唔識又冇舊人帶
做埋做埋d野一係亂一係錯 又要慢
咁換人做乜尻

可能兩個新人先等於一個舊人
老實講新人要做的野一兩個月都上到手

大家好

你個名

退休先黎上連登？

咁關7樓撚事咩
係都佢地無花紅先啦，between舊屎咩事

做咩你地做工程做到咁撚折墮架
無一個月花紅都起身走人啦

新昌係機場國泰貨運站比人趕走喎
個約都未完就焗到國泰要蝕大錢轉返比仲記睇
發生咗咩好事呀

o麥我今年無花紅咩?
點解我唔知既

遲早

fm?

我知你係邊個...你坐6樓...

依家入去果D隨時斷Scheme

近西上年有花紅，今年冇
依間野真係冇乜人識

fxx exxt？

哦...原來將遠東改名叫近西
比叫WXP果班更On9

遠東就遠東
WSP 就WSP啦
狗都識吠幾聲
宜家好似俾人閹鳩咁款 唉

WSP真係今年炒人？
有無WSP師兄可以分享下 MEP 的property and building team 好唔好做。
利申：岩岩收到offer師弟

D花名煩到

不過用花名代替講是非會好d
比人告誹謗無人會幫你
成班連登仔花生友黎分分鐘話你抵死

間間公司都炒人啦
BS已經變夕陽行業
襯未GRAD轉行吧啦!

Vincent Tse咁夜2點幾都咁勤力回post

果然係wsp ot訓練出黎

利申：我都係ochart under 你嫁

真呀，grad e請你係因你身價賤加hkie比人工你公司。你過完scheme 你只不過係一個用完既condom

In Vincent we trust

睇你講啲咩㗎啫
譬如話遠東今年無花紅，係真嘅話點解唔講得？你老屈個別職員響公司入面扑嘢、有人檯底交易換project做咁就話驚俾人告

都係既
自膠sor

遠東咁大集團都少人識？

豐盛機電都還好，單靠遠東個名確實唔夠照

無記錯機電鐵器木門平水都有份

接受無錢OT 抵撚死

工程呢一行，上至政府業主，下至十仔三沙，有邊個唔係做到隻狗咁但又無OT補水？
我講緊係Engine果班，而唔係地盤收貨佬或者落手落腳果班五點就洗手嘅師傅。

你地成班友肯無補水無補鐘都做，咪自然養咗班咁嘅老細出黎囉傻仔。

又唔見班師傅要同你無補水做到八點？on9

Wsp civil係咪返8點收10點?
會唔會好過返6日地盤?

有喎

簾價畫圖仔

利申：前員工

緊係番地盤好

完SCHEME有4~5千蚊人工加, 加幅有2-3成
公司邊忽當你係CONDOM?

20K加到25K?

Gaxxom Civil.....仲等緊四月頭收信 四月中出花紅 不過聽講都係閪多過Like

幾千蚊叫唔叫有

專做水間sub仔得500

狗也不屌，仲有堆人係到講有好過無

19->23.5

Condum中嘅condum

唔洗問都知最多半個月

起碼個半月喎

下 你做邊間公司呀？

on9公司 利申做緊

嗱! 各位同志! 有花紅啦!
滿意啦!? 今個星期五同下星期一都記得準時830番公司畫圖回報番公司丫!

多幾錢先? 有汗出冇糧出嘅話, 我今朝就上七樓拉橫額
你最好唔好喺房度呀

比往年少左一半喎!

近西呢D傻閪花名都改得出, 你班工程賤種真係唔死都冇撚用......痴撚線

你咪又係工程狗 講撚到自己唔係咁

以為自己睇緊八婆雜誌, 近西, 痴撚線, 作埋D傻閪花名好似好撚內行人術語咁, 好撚柒

工程狗真係廢
出聲屌都唔敢
地位咁低賤完全係自己做成
賓賓都高級過你哋

我只係回應番樓主收風收錯咋ma
大家原本以為無bonus, 宜家就算有0.1個月已經好好皇恩浩蕩
你地重唔快啲黎7樓謝主隆恩?

就算得18K都大把傻仔沖住入

唔好亂講....計埋一月加果轉有23
我公司好好架~各位同行快啲加入

班engine毒撚邊敢反抗
見到有fd仲要ot o到傻撚左話好enjoy學到野真係笑撚左

利申: 每日早5分鐘執野準時走

想知佢哋學到乜嘢
畫CAD? 開業主會? 計錯數? 比老細鬧?
定學做順民?

polyu bse grad
依家做緊housing cta
25k個月
我成日都叫啲同學比心機學野
自問無能為力

年輕人切忌好高騖遠
唔學畫CAD唔學計數唔學開會唔通學做CEO咩?

行scheme 果幾年去考 IO 把

ot都要睇做嘅嘢夠唔夠valuable嘅，儲得夠多exp先可以揀工唔洗做閪公司㗎嘛

哎唷,原來我哋搞錯晒喇
公司比咁多機會我哋,就係想我哋喺公司增值!
做多幾年先出嚟咪大把籌碼囉!
啲人咁早走真係唔識諗!
出面風大雨大呀, 我都係返去繼續畫CAD囉

公司用人之祭, 人手緊咄之秋
竟然會炒人?!
我嚟緊出埋晒啲山旮旯tender都出唔切
炒人? 即係叫我喺公司紮營?

麥記？!

唔係話好過上年咩

唔好過上年就仆街啦， 上年Civil 得半個月花紅，好彩今年中左幾支標 應該好d

4月13號派信 + 出花紅

唔係成個金仔都統一花紅架咩

唔係統一 上年Civil dept. 最閪

邊間公司少ot?

Building 有無一個月

Building 大部分都多過一個月(同事透露)

只怪我地的工程師學會唔識得為同業人事爭取更好的待遇.....
同會計師公會一L樣......

全香港工會都係老細圍威喂自護工會啦，打工仔港豬識撚爭取，你睇下樓主條賤種就知香港班港豬打工仔幾冇牙力同骨氣啦

儲得夠多exp先可以揀工唔洗做閪公司?
少年你太年輕了
你估呢個世界有公司係開善堂？
天下公司一樣閪
你不如講下你覺得邊間公司係唔閪？

炒人？唔少team呢一兩個月都重有新同事番工

你都識得講啦無公司開善堂架嘛，你無料又點搵好公司呀

就係問你覺得邊間公司好?
我公司已經唔算差...你覺得差既去觀塘果間做囉

7樓都炒左幾十個人喎

做得呢間就預左

consultant 只係俾狗做既工

Consultant響工程界食物鏈入面算係響比較上層位置
如果咁都叫狗，響食物鏈下層嘅sub仔、supplier果啲叫咩？
唔通做client先唔係狗？client上面咪一樣有啲非工程界嘅人head住！？

金記收到e letter啦， civil dept. 今年好唔錯 有basic salary既1.8

第一年收 係咪都係嗰個數
btw恭喜哂

身邊個個同事由site foreman 到engineer 都笑笑口 應該個個都爽皮

有同事1.5x 叫苦連天

唔知今年瑞安有無呢

我公司都好狗,呢幾日我不斷做小動作嚇我老細

1.5x要睇用咩數去計 淨用basic salary計 定用 連埋個basic allowance計先？ 可以差好遠

因為grade 8 or above 舊basic allowance都唔少 不概係basic salary既30%， 所以都可以差好遠

上年都無啦 今年仲屎過上年 0.2都唔會有

building呢

聽講仲好水

上年都係唔夠一個月WO

都唔明點解可以無盤咁失敗 唔知係咪就執

一齊返寫字樓坐掛

我得1.3, 不過都好開心
上年得0.6

以為得0.6-1

Building 會唔會多d

samesame ae？

係呀

一到grade 8, 就爽爽，努力💪

福利方面有咩分別

Grade 8係senior eng?

grade8係咪sub a同pe?

我AE有1.5
GRADE 8係咪再多D

Grade 8就算係senior grade， 18日年假，直屬親屬醫療 專科 牙科都有. 其他有咩就唔記得啦

告鳩佢啦！

幾年先到grade 8 如果6年 咁正常都18年假啦 照一年加一日咁計

Fat條毛咩